搶先開箱！GoPro Fusion上市要價2萬5900元

GoPro新產品FUSION於今19日正式在台上市，售價2萬5900元。周頌德攝
已在國外開賣的GoPro新產品FUSION於今19日正式在台上市，售價2萬5900元。這台可拍攝360影片、照片的相機，主打高規格攝影、環繞收音、防水、聲控指令，並可在專屬App上剪輯影片等多種功能，連帶機身、手持延長桿等也較以往偏重，相較先前用作360全景拍攝裝置Omni需要裝上6台GoPro機器，可說更加方便實用。

《蘋果》搶先開箱GoPro史上最貴的新可攜式相機，發現攝影效果好，唯獨若天候較暗、陰影處較多時，畫面呈現效果較差，另外，因為鏡頭最高可支援5.2K畫質，將拍攝影片下載在手機上處理時，會因為手機效能、網路連線速度等，而有延遲，甚至是下載失敗的狀況。

【外觀硬體規格】

外觀採雙色機身、紅圈快門按鍵，並印有GoPro專屬的商標，和GoPro Hero 6相似，喇叭在機背、麥克風在機側，為因應全景需求也有強化音效，不過前後鏡頭180度的廣角需求，所以無法加上保護罩。相機可拍5.2K 30fps或是3K 60fps，比例為16:9的影片，以及1800萬畫素的照片。

可插兩張Micro SD記憶卡，最高可支援到128GB。使用Type C傳輸線，一般充電約3.5小時可充滿，快充則要2小時，由於雙鏡頭加上更大容量的電池，所以機身也要以往來的更重，電池容量為2620mAh，但畢竟要同時供給兩顆鏡頭拍攝所需電力，若長時間使用還是要有加買備用電池的打算。

另外，GoPro Fusion支援水下5米的防水功能，機身像是卡槽開蓋處、按鈕等也相應做了密合度的設計，其他部位則無多餘的縫隙。而隨機附的Fusion Grip握桿可延長，底部為三角架設計，富有質感且沉穩，還有兩個小的吸檯，可協助固定使用。

【可聲控多模式】

GoPro Fusion小螢幕上可顯示相機模式與狀態，透過機身側面模式按鈕可選擇設定，紅圈快門按鍵輔助選取使用，自定義想要的功能，以及後續開啟拍照等，也可以語音控制「拍照」、「錄影」、「縮時攝影」、「關機」，或直接語音調整相機拍攝模式等。

其中，拍攝時可選擇像是影片模式、相片模式：單張、夜間、連續快拍、縮時攝影：影片、相片、夜間縮時等，也有適合專業工作者使用的Protune模式，像是可從中調整曝光補償、感光度等，並且也支援後續的色彩校正軟體工具。

【 OverCapture 】

同時支援2.4G、5G的無線網路連線至專屬App，即時預覽、下載檔案等，值得一提的是，這次GoPro Fusion有 OverCapture技術，使用者可在GoPro App中針對拍攝的影片素材，進行全景任何角度的重新構圖，再裁切成1080p或是720p的影片。

《蘋果》搶在上市第一時間，簡短的實際測試拍攝，有Fusion全景拍攝的功能，加上後製的OverCapture ，在拍攝的當下真的不用太擔心取景、構圖的問題，只要確保自己若是移動中抓緊手上的握桿，或者是把GoPro Fusion擺放在正確的位置，就擱在那不用理它。

但因為鏡頭最高可支援5.2K畫質，將拍攝影片下載在手機上處理時，會因為手機效能、網路連線速度等，而有延遲，甚至是下載失敗的狀況，而下載完成在運行OverCapture時也可能會有流暢度的問題，這點可能仍待GoPro官方可釋出更新，或是使用上的提示協助修正。

從今19日開始，售價2萬5900元的GoPro Fusion會開放在法雅客、WRGO、momo購物網、運動相機彈藥庫、燦坤快3網路商城、Yahoo奇摩購物中心等通路供消費者購買，而各通路有無相關促銷活動，可進一步查詢，不過就以往經驗，價格相當硬的GoPro新上市應該就是建議售價購入了。（黃子倫／台北報導）

GoPro FUSION正面照，包括鏡頭、狀態螢幕、快門鍵。

GoPro FUSION背面照，包括喇叭、鏡頭、狀態指示燈等。

GoPro FUSION有三角架握桿、保護套等，因鏡頭無法裝保護罩，沒有拍攝時最好都裝進保護套內。

使用WiFi連線，有2.4G與5G頻寬可供選擇。

伸縮握桿較以往不同，質感細緻沉穩。

GoPro新產品FUSION沿襲以往可聲控相機拍照功能。

OverCapture可在手機上進行各種鏡位的重新剪輯輸出。

防震效果點先？

點解要特登打多個萬
25900咪得囉

打個萬又唔打埋個千同百先係問題

呢部平好多
利伸 唔玩360拍片